[
    {
        "questionStem": "新文化运动兴起的标志是()",
        "option": [
            "严复翻译《天演论》",
            "孙中山创立《民报》",
            "陈独秀在上海创办《青年杂志》",
            "李大钊发表《庶民的胜利》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827809431748608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义改造的基本完成，使我国农业由()",
        "option": [
            "地主土地私有制转变为国家土地公有制",
            "地主土地私有制转变为农民土地私有制",
            "农民土地私有制转变为社会主义集体所有制",
            "集体土地公有制转变为农民土地承包制"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738828016378707968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "维新派代表了哪一个阶级的利益和要求？()",
        "option": [
            "农民阶级",
            "资产阶级",
            "工人阶级",
            "地主阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827698643402752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "从全面建成小康社会到基本实现现代化，再到全面建成____，是新时代中国特色社会主义发展的战略安排。",
        "option": [
            "创新型国家",
            "社会主义现代化强国",
            "社会主义现代化大国",
            "世界一流强国"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738828008539553792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "继兴中会之后，资产阶级革命团体在各地陆续成立。其中，由黄兴为会长的是()",
        "option": [
            "华兴会",
            "光复会",
            "岳王会",
            "小刀会"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827737256165376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "第一次整风运动的主要任务是()",
        "option": [
            "反对主观主义",
            "反对宗派主义",
            "反对官僚主义",
            "反对党八股"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827911944732672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国历史上第一个具有资产阶级共和国性质的法典是()",
        "option": [
            "《中华民国约法》",
            "《中华民国临时约法》",
            "《共同纲领》",
            "《建国方略》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827738292158464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "建设______是中华民族伟大复兴的基础工程。",
        "option": [
            "经济强国",
            "政治强国",
            "教育强国",
            "文化强国"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738828012020826112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "日本投降后蒋介石三次电邀毛泽东去重庆谈判的主要原因是()",
        "option": [
            "中国共产党力量强大",
            "广大人民反对内战",
            "发动内战准备不足",
            "美国主张和平解决"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827930064125953",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1929年4月制定的《兴国土地法》对《井冈山土地法》的一个原则性纠正是()",
        "option": [
            "改土地归工农民主政府所有为归农民自己所有",
            "改没收一切土地为没收一切公共土地及地主阶级的土地",
            "改按人口平分土地为按劳动力分配土地",
            "改“抽多补少”为“抽肥补瘦”"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827853983645696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新三民主义和中共在民主革命时期的纲领()",
        "option": [
            "在基本原则上是一致的",
            "在基本原则上是不一致的",
            "在基本原则上是完全一致的",
            "在基本原则上是完全不一致的"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827824371859456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党成立以后，成立了()，作为领导工人运动的专门机关。",
        "option": [
            "京汉铁路总工会",
            "上海工商学联合会",
            "中国劳动组合书记部",
            "省港罢工委员会纠察队"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827820563431424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "综合分析国际国内形势和我国发展条件，从二〇二〇年到本世纪中叶可以分两个阶段来安排。第二个阶段，从_____到_____，在基本实现现代化的基础上，再奋斗十五年，把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。",
        "option": [
            "二〇二〇年二〇三五年",
            "二〇三五年二〇五〇年",
            "二〇三〇年二〇四五年",
            "二〇三五年本世纪中叶"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738828008145289216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "严复将英国人赫胥黎的《进化与伦理》的前两章翻译为()",
        "option": [
            "《天演论》",
            "《穆勒名学》",
            "《原富》",
            "《法意》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827692649742336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "30年代初，中国共产党在土地革命中建立起来的农村土地所有制实质上是()",
        "option": [
            "初步社会主义性质的所有制关系",
            "劳动农民的集中土地公有制",
            "苏维埃政权的土地公有制",
            "劳动农民个体土地所有制"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827853400637440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1912年1月1日中华民国临时政府成立，定都()",
        "option": [
            "北京",
            "武昌",
            "南京",
            "广州"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827733867167744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "北伐战争迅速发展的最主要原因是()",
        "option": [
            "工农群众的大力支持",
            "北伐将士的英勇善战",
            "直奉联合战线的瓦解",
            "国共两党团结合作和正确的北伐方针"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827823780462592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "抗战胜利后，国际形势对中国革命非常不利的是()",
        "option": [
            "美国推行全球扩张政策",
            "社会主义阵营日益巩固和扩大",
            "民族解放运动蓬勃发展，殖民体系日益瓦解",
            "蒋介石坚持内战和独裁的方针"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827933021110272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在甲午战争中英勇殉国的爱国将领是()",
        "option": [
            "关天培",
            "陈化成",
            "邓世昌",
            "海龄"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827650450849792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "保持土地承包关系稳定并长久不变，第二轮土地承包到期后再延长_____年。",
        "option": [
            "二十",
            "三十",
            "四十",
            "五十"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738828009856565248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争胜利后的政治形势，总的说来，对中国人民实现建设新中国的目标是有利的,这是因为()",
        "option": [
            "国际上社会主义国家、民族解放运动的力量有了新的发展",
            "中国人民的觉悟程度、组织程度空前提高",
            "人民军队发展和解放区扩大",
            "中国共产党在毛泽东思想基础上达到了高度的团结"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827948493897728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争胜利后，国共两党举行的和平谈判有()",
        "option": [
            "重庆谈判",
            "北平谈判",
            "南北议和",
            "西安谈判"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1738827946786816000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "“八七”会议与遵义会议的相同点是()",
        "option": [
            "会议从政治上、军事上、思想上全力纠正了错误",
            "毛泽东都参加了会议并提出正确主张",
            "在危急关头挽救了党",
            "中国共产党独立自主解决自己问题的开始"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1738827862204481536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "康有为《新学伪经考》的主要思想是()",
        "option": [
            "提倡“新学”，认为历代统治者提倡信奉的古文经学是“伪学”",
            "认为孔子是主张改革的至圣先师",
            "斥责了孔孟学说的虚伪",
            "指出封建信条不足为训"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1738827707174617089",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "以袁世凯为首的北洋军阀投靠帝国主义的表现为()",
        "option": [
            "出卖路权、矿权，大肆借款，并签订众多不平等条约",
            "与列强签订“善后大借款”合同，使列强控制和监督中国财政",
            "基本接受日本提出的严重损害中国权益的“二十一条”",
            "以各种手段兼并土地，对农民征收苛捐杂税"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827747993583616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "洋务派的代表人物有()",
        "option": [
            "曾国藩",
            "李鸿章",
            "左宗棠",
            "郑观应"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738827707174617088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "解放战争时期，中国人民解放军发动的三大战役是指()",
        "option": [
            "淮海战役",
            "辽沈战役",
            "平津战役",
            "渡江战役"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738827945151037440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国在20世纪80年代设立的首批经济特区有",
        "option": [
            "深圳",
            "珠海",
            "汕头",
            "厦门"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827980081201152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1948年4月，毛泽东《在晋绥干部会议上的讲话》中完整地提出了中国共产党的新民主主义革命总路线。即:无产阶级领导的，人民大众的，反对的革命()",
        "option": [
            "帝国主义",
            "封建主义",
            "资产阶级",
            "官僚资本主义"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738827949601193984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国将高举___、___、___、___的旗帜，恪守维护世界和平、促进共同发展的外交政策宗旨。",
        "option": [
            "和平",
            "发展",
            "合作",
            "共赢"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827997848272896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "全党同志一定要永远与人民____、____、____，永远把人民对美好生活的向往作为奋斗目标，以永不懈怠的精神状态和一往无前的奋斗姿态，继续朝着实现中华民族伟大复兴的宏伟目标奋勇前进。",
        "option": [
            "同呼吸",
            "共命运",
            "手牵手",
            "心连心"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738827990957031424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1947年7月中共中央工作委员会召开全国土地会议，9月通过的《中国土地法大纲》主要内容是()",
        "option": [
            "彻底废除封建性及半封建性剥削的土地制度",
            "实行耕者有其田的土地制度",
            "乡村中一切地主的土地及公地，由乡村农会接收，统一平均分配",
            "对于违抗或破坏土地法的人由人民法庭予以审判和处分"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738827948556812288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "辛亥革命前夕，革命派与改良派展开了一场大论战，下面属于革命派的言论有()",
        "option": [
            "“革命之破坏与革命之建设必相辅而行”",
            "不是“国民恶劣”，而是“政府恶劣”",
            "中国“国民恶劣”、“智力低下”",
            "“是何异见将溃之疽而戒毋施刀圭”？"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738827747142139904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "北伐战争推翻的北洋军阀有()",
        "option": [
            "段祺瑞",
            "张勋",
            "吴佩孚",
            "孙传芳"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1738827835218329600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "造成1959年至1961年我国国民经济严重困难的原因主要有()",
        "option": [
            "自然灾害的影响",
            "苏联撕毁经济技术合作协议",
            "帝国主义的经济封锁",
            "经济建设中的“左”倾错误"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1738828023160897536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1928年有人主张，既然中国革命的动力是无产阶级，那么革命本身就是无产阶级革命。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827864347770880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "民主革命时期，中国共产党党员的绝大多数来自农民，因而它不是工人阶级先锋队。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827863886397440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "大革命失败后，蒋介石建立了南京国民政府。此后，中国社会性质发生了根本的变化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827871851380736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "第三次长沙会战，给日军以有力的打击。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827895226236928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "《中华民国临时约法》是中国历史上第一部具有资产阶级共和国宪法性质的法典。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827759167209472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在《〈共产党人〉发刊词》一文中，毛泽东首次阐述了中国共产党的三大优良作风。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827889677172736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1919年7月发表《多研究些问题，少谈些主义》文章的资产阶级改良主义的代表是梁启超。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827787088691200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代中国特色社会主义思想，明确中国特色社会主义最本质的特征是社会主义初级阶段。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738828000780091392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "《五四指示》决定将党在抗日战争时期实行的减租减息政策改变为实现“耕者有其田”的政策。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827956182056961",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "资产阶级革命派的阶级基础是民族资产阶级。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827770013679616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "鸦片战争后中国的关税主权遭到破坏，主要表现在英国有权决定中国的关税税率",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827672911347712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "党的制度建设是党的根本性建设，决定党的建设方向和效果。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738828000071254016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1914年7月，孙中山在日本东京组建了中国国民党。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827766817619968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "戊戌维新运动的目标是在中国建立民主共和制的资本主义制度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827711758991360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "人民民主专政是中国革命的主要经验和主要纲领。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827951501213696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "辛亥革命后，窃取革命果实的是____。",
        "option": "",
        "answer": "袁世凯",
        "id": "1781201568805158912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "党的____决定党的建设的方向和效果，是党的建设的“灵魂”和“根基”。",
        "option": "",
        "answer": "政治建设",
        "id": "1781201572793942016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新文学运动的第一篇白话文小说是____。",
        "option": "",
        "answer": "《狂人日记》",
        "id": "1781201569094565888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "《____》的一项重要内容，就是允许外国公使常驻北京。",
        "option": "",
        "answer": "天津条约",
        "id": "1781201567416844288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "从卢沟桥事变到1938年广州、武汉失守，中国抗战处于____阶段",
        "option": "",
        "answer": "战略防御",
        "id": "1781201570319302656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "重庆谈判的焦点问题是____。",
        "option": "",
        "answer": "要不要和平建国",
        "id": "1781201570805841920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "王明等人的“左”倾教条主义错误最大的恶果，就是使红军在第____次反“围剿”作战中遭到失败，不得不实行战略转移。",
        "option": "",
        "answer": "五",
        "id": "1781201569765654528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在战略防御阶段，日本侵略者以____军队为主要作战对象。",
        "option": "",
        "answer": "国民党",
        "id": "1781201570126364672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中共中央正式提出过渡时期总路线是在____年。",
        "option": "",
        "answer": "1953",
        "id": "1781201571682451456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "康有为阐述戊戌变法理论的代表作是《____》和《孔子改制考》。",
        "option": "",
        "answer": "新学伪经考",
        "id": "1781201568092127232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    }
]